[ 離場前一POST ] 一個隨處可見既蝕錢散戶自白

樓主唔喺一個有賺既散仔
相反投入金融市場咁耐都蝕錢，金額唔細，都覺得輸左既無咩可能喺市場搵得返
由2011年左右進行交易到今日都諗過唔少次離場
原因喺覺得消耗咁多精力時間，又賺唔到。既然喺咁做咩仲繼續呢?
若果你都有呢個疑問，不妨都可以考慮離場
喺呢個市場賺錢既人唔多，眼見賺到既人都擁有一堆特質，令佢地脫穎而出
我審視返自身，性格上既缺點令我總喺吸取唔到教訓。
覺得唔多啱自己再玩落去

開呢個POST目的喺想分享下睇法同體驗
可能幾悶，或者老生常談，但都喺啲切身體會

首先想提下交易種類

我一開始無人教，接觸就喺透過工作場所既同事
然後開始去香討留意下，知道有得買賣股票
見到有人買毫子仙股，當時傻下傻下就跟左，諗住入場咁平無壞
不過....
玩多幾次就輸下輸下輸到無哂咁濟
呢類股上落太快，成交量小，人地用幾十萬就可以舞高弄低
喺高風險
順帶一提，入場前真喺要收集資料，明白哂來龍去脈，自己買緊咩產品
呢點好重要，一定要做
由呢樣我想帶出喺

你入場前除左要做足功課，仲要了解自己投資需要
1. 你可支持到幾高風險?
2. 你想要幾多回報?

千萬千萬要注意自己可以頂到幾多風險
若果你話20%就驚驚地，咁就唔好簡仙股 ( 仙股其實都唔應該玩，除非你搏賣殼呢類，要小注)
我自己諗返轉頭呢，其實好怕蝕，需要保障多啲既人黎
當初跟人買賣仙股實屬不該
唉~

自己清楚了解自己問題#1 #2既答案
咁你就可以好清晰地去選擇符合答案既交易種類

我總結自己失敗同個人性格
最好既都喺買股票同基金
股票買龍頭及大藍籌，最好有股息收，避免沾手內地業務重既股票 ( 內銀內險都OK)
因為內地太愛政策影響，波動好大

我諗返，一開始識咁操作，行少好多冤枉路
希望新手有幫助，唔洗跌撞

之後會諗到咩再打出黎

繼續

喺知道自己應該選選邊種類投資產品之後
就去果個類別選取
例如你話買藍籌既，就跟上面提議FILTER合適既先
揀定，收集過資料，間公司都業務廣泛，有實力亦有資產
PE對比同行唔會偏高，合理，亦有派息，派息水平合自己目標回報

下一步就係執行買賣
呢度十分非常之重要既就喺注碼大小
強烈提議大家入場用既錢只好佔20-30%
仲要唔好一次用哂，可能只喺用5%以下
因為人都會有犯錯，而且係經常 !
一次過將資金show hand呢個手法容錯率太低，面對變化萬千既市場好蝕底

將資金切份，分段進場，方為上策
進場時機可以先學習一下技術分析，搵相對低位逐少買入
唔洗驚話無ALL IN損失機會
我個人經驗喺，股票由其是藍籌行得都相對上算慢，你今日無入最多明天入，差唔到幾多
投資需要高度耐性，唔得急進。
真心話，急通常都唔成事。
你ALL IN 升喺賺多啲，但你都確保唔到一定升。
記得提醒自己支持到幾多風險，呢樣十分重要

新手千奇唔好買仙毫股

無錯
呢樣真

其實我自己輸得最甘喺在衍生工具
好耐之前已經喺高登財經台睇POST
無意中見到有人買牛熊，細細只啱哂我啲本小既人
但極高風險，當初唔知道指數波動咁快咁大就落場玩
最後當然血本無歸
買賣差價又難捉摸
後尾進化到買賣期指期權，更加損失慘重
所以大家切記自己不是受到高風險及有計劃有交易系統的話，就唔好參與